國安法下 漫長抗爭 保存實力 更待榮光

國安法下的漫長抗爭
《香港革新論》共同作者 - 周日東

上海1949 香港2020
傳媒工作者 - 林海

"既是兩強的大國交鋒，連特區政府及建制也已被架空，成本極高的勇武抗爭猶如持冷兵器進入核戰場，效用已大大降低，應當考慮盡量減少，以保存實力、減少犧牲作長遠抗爭。至於走灰色地帶、向海外展示港人自由意志的其他各類成本較低的非暴力抗爭手段以至黃色經濟圈，則不妨繼續百花齊放，以各種方式持續爭取國際支援，等待更佳時機。"

Push

《國安法 — 香港的終結？》

人大肆意架空本地立法機關，視一國兩制承諾的權力框架如無物，使得國安法在短短三天內，以目空一切的姿態強勢出台。即使武漢肺炎現仍肆虐歐美，一眾外媒都不得不把目光重投香港，一同問道「Is it the end of Hong Kong?」。這，會是香港的終結嗎？

政治經濟學家法蘭西斯．福山曾於90年代提出「歷史的終結」此一理論，揚言西方主流的民主政體將散播全球，成為人類社會終極的運作模式。可惜，歷史見証得到蘇聯解體和冷戰結束，卻料想不到中共對全球民主的威脅和反噬。

幻想普及永恆的民主政制作為人類歷史的終結，事後回看無疑過於樂觀。維繫民主有如逆水行舟，對公權力虎視眈眈者往往大有人在，稍一不慎民主制度便可分崩離析。歷史雖有公權私用的獨裁團伙橫行於世，可幸仍有為公義奮不顧身的抗命義士前仆後繼，才得以讓民主價值留存於世。

大概，歷史的開展從不遵從樂觀主義，亦不遵從悲觀主義。同理，中共全面挾制香港政制固然是一國兩制的終結，它卻不會是、亦不可以是香港的終結。事實上，對於任何一位已然醒覺的香港人而言，一國兩制早於去年六月已可蓋棺定論。

未來，香港必將遭到中共最細緻用心、同時最橫蠻無情的全面打壓。國安進場，凌駕本地法律的秘密警察將使得人人自危。社會將瀰漫白色恐怖，宗教、出版、新聞、言論、集會自由將不復再。抗爭者會被重判、被送中、被施刑、被消失，財產可能遭到凍結沒收，甚至家人亦受誅連。

然而，不再裝睡的香港人已無法再甘於在沉默中滅亡。自由世界與獨裁政權間的戰幔已經揭開，香港人會在街頭上奮起、在議會中抗爭、在國際間周旋，我們將永不投降、誓不罷休。只要一天香港人一息尚存、身土不二，我們本身就已經是香港尚未終結的鐵證。

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

【圓方集】抗爭者必需認清的現實（張宗永）

我建議大家必須保留實力作陣地戰，保留實力者，盡量避免很多人尤其是年青人被抓去坐牢。運動轉瞬又是一年，勇武派成功將香港帶進全球的視線，但到了今天，堅持勇武的邊際利益是否仍在呢? 對內，共產黨以暴抗暴絕不手軟，《國安法》更為他們帶來合法性; 對外，更多的暴力場面出現在CNN，已經不會替運動加分了。
反之，大家應該在每一個關卡之上挑戰北京和特區政府的合法性，爭取每一個議會的議席。縱使有些人覺得我們在弱勢，但是必須這樣才能暴露出專政的醜陋。今次中央的霸王硬上弓，如果我是一個對共產黨恨之入骨的人，我會很高興事態的發展。 (但我不是，我是一個更着緊人民個體生活的自由主義者，對任何政權都敬而遠之)